挑戰中國！ 特朗普政府將台灣列入「國家」名單

美國國防部上週六（1日）公布55頁的印太戰略報告，外媒發現川普政府在這份國防報告中，將台灣列入「國家」名單，此舉為美國一系列對台灣的表態行動，疑似要引起中國注意，挑戰長期以來的中國主張的「一中原則」（one-China principle）。《南華早報》報導，美國國防部的印太戰略報告中指出，美國致力增強與印太地區民主國家的夥伴關係，其中提到新加坡、台灣、紐西蘭和蒙古等4個「國家」。文中顯示，「作為印太地區的民主國家，新加坡、台灣、紐西蘭和蒙古是美國的可靠、有能力和自然的合作夥伴。這4個『國家』都為美國在世界各地的使命做出貢獻，並正在積極採取措施維護自由開放的國際秩序。我們希望這些力量延續和發展在印太地區。」

郁香港不遠了

依家美國已經將台灣稱為國家
支那準備幾時開戰

有美國正式承認

連登仔：講咁多咪又係繁體支那 又落後又盛

我地香港就唔同啦 係華夏正宗 大宋遺民 國際金融中心 東方之珠 紐倫港

支那可以登陸都台灣當佢贏

漏左仲有亞洲二小龍(日本、香港)

美國講野冇用 台灣自己講先最重要
話說當年中共建國 美國係帶頭同台灣斷交並同中共建交

自回歸以後.香港係四小龍係最尾
收皮啦

等共支收皮
正統會唔會回歸管返中國?

仲未得
都要台灣人選舉俾啲骨氣

口交部華嬸都唔見左人
淨番緊爽打嘴炮

台灣不嬲自稱國家

要宣布獨立先係重點

打嘴炮
不會真打

等支共解體
囉返正統最重要
反共復華

一直都自認中華民國，其他國家認唔認係人地嘅事

但韓國愉咁on9

美國一個中國政策係唔承認中國擁有台灣主權 但唔贊成台灣獨立

本身已經係國家啦,洗鬼宣布

北佬想吞埋全世界

瑞典開左聲認台灣係國家

台灣肯揮軍北上就係囉，不過兵力都唔夠支那強，除非八國聯軍，台灣只要中國南部，而其他則可以順勢宣佈獨立，有凸ge就比其餘國家佔領

侵侵好清楚習大底牌，中國跟本得把口。真係開打，未打美國就先內戰，皇帝式集權將黨內不同派系輪住上位既平衡都玩爛埋。

中華民國一向都係獨立國家，而領土大部分在台灣

中華民國(台灣)
ROC(Taiwan)

上網查發現全個東南亞有好多地方都叫東方之珠

但人地有美國免簽證喎

希望蔡連任到 時來運到 抗中大好機會

依家基本上未必開戰
依家打經濟戰都足以玩殘支共
等佢經濟一差.又再重演64
美國歐盟就大條道理開戰

遲早One China principle =Republic of China,Taiwan

有違反一中政策咩
台灣根本都唔係中國

台灣佬理應睇得出選蔡繼續靠攏美國有著數，選郭同韓都會痴返中國攬炒

事實上支共都唔係中國
真正正統果班人全部起台灣
果班先係孫中山後代

美國一個中國政策
唔係美國法律
只係美國政府政策
隨時可以取消或更改

武統台灣未

係咪就快打啦
我錢過晒去匯豐
再去買美股了

侵可以玩大d，繼續承諗一個中國原則，不過中華民國先係合法主權

全力支持中英聯合聲明只係歷史文件
從來冇回歸過

希望美國支持佢地出兵大陸，幫台灣搶返政權
不過我唔想全港街頭冇晒垃圾桶，因為香港人未習慣

理9你香港
取消你香港關係法
咁撚鍾意支共就大家一齊等死
之後就係開支共波

侵侵幾時將香港列入國家名單
香港人頂唔住啦

台灣、蒙古是美國的可靠、有能力和自然的合作夥伴，又係蟈隔離，又贏

基本上支共一郁台灣
全世界除左敵對陣型都會郁支共
永遠記住.民主永遠同共產係對立
支共未敢住
美國依家咁樣玩.係睇習近平幾時中計
當支共經濟一唔店.佢又會重演64.黎平息內亂
到時美國歐盟n個國家就會揮軍

係咪即係界限街以南嘅永久割讓， 界限街以北嘅就租借到1997
就算要回歸都係界限街以北， 港島果面全部係永久割讓

收撚皮啦
侵侵可能準備緊取消香港關係法
就好似印度一樣
等你同支共咁撚有親.送你一程

台灣人要發大財就得架啦，獨立？ wfc

界限街以北誰屬應該同中華民國傾

係帶有美國特色嘅一中政策

一中原則從來都只係一個中華民國

你估佢國民黨同民進黨只係著眼咁細既台灣咩
佢地有能力既話.都想搶返中國恢復正室啦
但係要留意住支共經濟幾時玩完

幾時列香港都係國家

三毛又要加班 通晚頂賺多30蚊 成為最大贏家

當年仲好驚希拉莉輸咗之後世界會變得越嚟越差
而家我放心啦

似乎真係幫返台灣
到時打完仗台灣就順理成章接手
有機會只係出下巡邏艇就拎返原本個江山
共產山寨王始終都係賊

仲有如果一石擊起千層浪
d大國全部跟從美國咁做
蔡英文 可能成為台灣史上最有能力既總統

一個支那無錯喎
一個支那一個台灣
岩哂數

打自己人 打飛機就叻
打仗？

等睇支那又縮沙

日本係大龍黎, 全球第三大經濟體呀

當年第二大

中國仲唔炸左班洋腸

台灣獨立萬歲

而家Trump就係要糾正美國嘅錯誤

香港人咁撚愛國我係美國老撚都唔會列 起碼八分一都祖國黎
又有3分8愛國嘅中老坑

中華民國都唔係好人黎㗎以前二戰一完已經叫美國迫英國還香港 金蛋係人都想要

本身我都唔駁你
但見你又大字又轉色咁我想問問trump幾時同中共斷交?

係
但問題係攬唔攬住中國個名
佢地啲老屎忽唔肯叫自己台灣國
要中華民國
如果一早肯讓根本冇問題

Yooooooooooo

日本已係大國 撚係四小龍

下一步就應該打埋金融戰
斷交?梗係唔好，梗係揸乾蚑那先

大陸不嬲話香港係海外地區

外交部強烈譴責

美帝：一中原則？！一個中華民國嘛！PRC係乜黎？況且一中原則已經係歷史文件啦

千祈唔好讓
中華民國係正統 手執南京北京條約 代表支共係1984年同英國傾既同97年佔領香港都係非法

日本同你香港二小龍 你訓撚醒未呀傻閪

成地都係玻璃碎

日本係亞洲巨龍

有唔少大媽會搭郵輪係基隆港登陸

美國既一中政策係承認台灣作為一個中國而唔係支那

跪求列埋香港

咁直頭唔駛修例啦，現行法例都可以引導去台灣啦

支那同美國既一個中國係唔同，支那人諗多咗啦

不要干涉別國內政

咩叫挑戰？
用詞咁俾面呀
撚狗咋仆街

台灣跟本係一個國家啦

lm

連登仔對台灣既形象全部都係打機得返黎

當時國民黨衰姐，
而家既台灣其實真係同香港一陣線，
支共一日係度，香港都唔會有運行，
支共又日撚日謀撚住台灣，
美國而家想郁鳩支那，台灣咪就係出師有名，可以令諸侯個個天子，美國留住台灣呢隻棋，目的都係想咁姐。

而家個情況一係美國留支那狗命，
拎完甜頭就收手，
一係就打撚殘支那，扶台灣做正統。

香港要擺脫支共，
其實真係靠老美台灣，
而家要做既野係盡量比位人入鳩支那。

我諗比起咩BNO，歸英派，
鼓吹歸台先係最有效果既方法脫離支那，
英國一早就放棄左香港，
根本冇心要咁多殖民地，
台灣正統繼承，合法合理，
唔怕比人話含外國撚做英國狗賣國賊，
因為一拎台灣出黎比根本撐支共先係賣國賊。

會唔會中華民國先係正確講法?

連登仔意為香港個名可以打飛機
點知出國個名仲臭過大陸人

台灣！！！

之前空軍畢業已經有台灣國旗，再早少少，眾議院話一中原則同支那唔同，再加埋呢樣野，美國應該會突然同台灣恢復建交

水能剋火火無功， 炮火飛機何處避(註三十一)。
此是陰陽造化機， 火意發明成絕技(註三十二)。
稱雄東土日已終， 物歸原主非其事(註三十三)。
此時國恥一齊消， 四海昇平多吉兆。

美國枱底係承認中華民國

其實台灣死都要keep住中華民國個名，
應該都係有意思想拎返哂所有野。

舉白日青天滿地紅旗根本冇得輸，
廢老黎挑機就問佢邊個國父？
我舉國父枝旗都賣國啊？

有記者就唱鳩回歸非法，南京條約係台灣手，中英聯合聲明無效。一係比我獨立、一係回歸台灣。

搞大去做國際輿論擺埋台灣上台，
開路比台灣美國入鳩支那。

英國唔想要香港，歸英講黎都哂氣，中國根本知英國唔會做d咩，
中國最撚憎就係台灣，偏偏人地有南京條約，激撚死班仆街

其實都係等 69，共軍敢郁香港人。美軍就會出手，台灣就會被正式承認

下年奧運準備以台灣國身份岀戰

Taiwan not ROC

直接舉台灣旗搞聯署有冇得諗？

咁玩法遲早同步美軍雷達識別系統，部署愛國者道導彈，太平島或台南起美軍基地

支那過到台灣海峽當佢贏

今次唔叫咩中華民國啦
無違反一中原則

伊拉克個套 支持一個親美政府

中華民國更加係名正言順唔係反對派

中國落後咁多，就算收番都唔會有利益
收番之後台灣分分鐘要補貼番比中國
選舉仲要比十幾億中國人洗底

咪玩啦，過到兩岸一半距離已經賺左

下一步係唔係建交先？

望下777之前副嘴臉，我係侵就幫你求仁得仁啦

口交部宣戰未
定繼續譴責

冇計 改革一定有陣痛 國民黨就一定捉你啲陣痛來打手

而家kmt都唔使打政策牌淨係靠發大財都夠做

根本 台灣 只係想獨立, 無意反攻大陸

係得連登一班中華膠 日日FF 台灣會反攻大陸, 光復中華

家陣咩年代呀
大陸已經變成一個地獄鬼國, 送都無人要啦, 更加唔好講到反攻大陸

如果台灣政府 宣佈反攻大陸, 台灣人第一時間出來反對
好不容易同大陸斷絕關係, 家陣台灣又想同大陸痴番一齊??

支共收皮
都要管大陸嫁
突然13億人好似走難咁.好撚恐怖嫁
唔通你依賴王丹.吾爾開希
果堆學生咩

sorry, 台灣只係想獨立
唔想同你中國有任何關係, 唔好自作多情

到時美國自然會分裂支那, 一省一國
台灣 都會獨立

中華民國 同 中華人民共和國 都會一齊掃入歷史垃圾堆

老實講.我唔相信
支共一收皮.民國果班人一定返黎收中國

支共收皮, 美國會徹底分裂支那, 一省一國
咁先可以避免 支那 將來又會強大, 威脅到美國

國民黨 果班人?? sorry, 入去歷史垃圾堆啦

唔相信佢會裂中國
佢要做起好耐以前已經做
可能又變左東西德咁.又美俄管

以前有中共係到, 點做??
但中共倒台之後, 全支那無人管, 就是分裂既好時機

歷史已經證明左, 一個 統一既支那, 會對外侵略
只要支那分裂, 先可以減弱支那既實力, 無機會對外侵略

參考 蘇聯解體, 南斯拉夫解體, 都是美國既傑作

引中國開波

書係咁教 但美台關係一直都係度

侵我愛你

佢又唔係用all four states
英文country 係表達地域
nation, country, state英文完全唔同意義
美國用state先算台獨

6月27日係香港獨立日？

冇錢咩都係假

台灣低薪情況非常非常嚴重

btw 香港人從來唔care美國免簽

不過日本免簽取消既話暴動都似

係 ROC, 多個總統都講漏咀將 China 既官方英文名叫做 Republic of China, 日後支亡後，中華民國版圖應該會被劃為台灣分家，台灣獨立於中國版圖

英國唔會唔要香港，種種暗啞底既小動作係反證做緊野，只係太低調香港人唔識睇，應該去到某一個位就會出手

捉蟲
成日迫人地外國一中，而家自己又話台灣人唔係中國人

真係咁講? 以後可以拎呢張圖出嚟鞭屍架啦喎

Singapore, Taiwan, New Zealand, Mongolia

我覺得台灣拎到大旗遲早都會搞香港 如果香港重有本錢嘅條件下 都係太吸引啦

講真我係英國都唔會要香港啦！認真個句養咗你成百年 雖然頭80年真係當你狗咁撚，但幫你由石器時代去到著西裝

你班友認香港人都好少少
個撚個都當自己中國人愛國情意結

養唔熟嘅人點會要 有事就親英 冇事就中國人

如果民進黨贏唔倒，比咩韓國愚或郭台銘贏到就仆街了。到時侵侵撐台灣獨立，但國民黨班仆街自己話係支那嘅一部分，千載難逢嘅獨立良機喪於國民黨手中！！

Formosa, not Taiwan

但中國有根深蒂固嘅統一思想
如果大陸再次被一個獨裁政權統一
台灣就會好似而家咁俾大陸打壓
既然係咁不如叫中華民國反攻
至少佔領長江以南嘅發達地區
就可以一勞永逸

以香港本位思考
中國一分列就會打仗
香港有機會俾軍閥佔領輪姦
英國自身難保，又脫歐，蘇格蘭又話要獨立，唔會理香港
美國會唔會理香港都係未知數，同埋美國接管香港冇歷史基礎
英國同中華民國就冇呢個問題
不如叫中華民國反攻
南方通常有比較深厚嘅民國情意結
至少香港會太平d

想賴清德快d收皮 出爾反爾肉酸到 佢做行政院長果期就係民進黨民望最低果期 九合一大敗推晒落個女人度 搶急獨票但自己完全冇急獨路線同政見 憑咩行出黎爭 同埋作為黨員有咩理由挑戰現任連任？三年改革初見成效 下四年先係重點呀大佬

海峽中線無任何法律效力

一上船就俾人殲滅

上面成班支那大一統上腦，中華民國

但現時民望賴清德高d，唯有望民進黨內部傾掂數，今次唔可以比國民黨班支那人贏，否則美國點撐台灣都化為烏有。

你所指既南方, 又咪得廣東算係文明

湖南, 湖北夠係南方啦, 但野蠻程度同北佬有得揮

可能會行假聯邦制既

就好似俄羅斯咁, 都係行緊聯邦制, 但實際上一樣是普京大帝話事